《環時》專訪反港獨召集人：學生會不能代表港學生 嘆愛港愛國者選不上

近日本港多間大學校園出現「港獨」宣傳品，又有內地學生撕「港獨」海報與香港學生起爭執。香港青年學界反「港獨」召集人、香港青賢智匯主席謝曉虹接受《環球時報》訪問時表示，現時香港的學生會不能代表香港學生，在反「港獨」議題上，香港學生和內地學生目標一致。在「校園港獨」問題上，謝曉虹強調港府要嚴格執法。

謝曉虹表示，香港高校學生會的代表性低，如港大、中大、城大等學校只有一至兩成學生參與學生會投票選舉，而學生會對學生事務亦不感興趣，他們更傾向於做一些政治及社會性事務，在某程度上承擔了為「泛民主派」培養政治人才的功能，很多表現突出的學生會成員，畢業後都會去擔任泛民的立法會議員的助理。

謝曉虹認為，抱持這樣理念的人會比較願意出來參選學生會，至於持其他理念的人，如愛港愛國者，根本就選不上，還會受到各種攻擊。

謝曉虹又稱，一些香港學生不願出來反「港獨」，是怕被騷擾和攻擊，那些在校園「播獨」的人雖佔少數，但他們在網絡上很強勢，一些「網軍」會人肉搜索曝光和他們理念不同的人，在對方的臉書上進行各種謾罵和攻擊，使很多同學不願公開表達內心的真實想法。

她又指出，去年人大釋法取消了幾名議員的就任資格，一些所謂「學運領袖」也被判入獄，這讓一些本土派年輕人感到沮喪，覺得即使選上立法會議員也會被取消資格，政治上看不到出路，所以嘗試在學校搞「港獨」宣傳，試探這條路能不能造出更大的勢。

在打擊校園「港獨」議題上，謝曉虹表示，港府和學校應嚴格執法。她指本港現時一些法律是否能定罪還不夠明晰，律政司應做一些釐清法律工作。另外，她稱根據《刑事罪行條例》第14條，警方有權移走煽動刊物，因此執法人員有權移走「港獨」橫幅。

校園方面，她認為學校管理層要訂立有關民主牆的使用規則，不可以發布一些「港獨」宣傳品。

（環球時報）

但共狗話1200個就夠代表幾百萬人！！

你是中國人關我叉事

愛國愛港選唔到，即係佢地係少數，咁多數人選出黎既學生會點解代表唔到學生？

學生會唔代表得 唔通你得咩

支那樣

其實想問下, 點解而家各校學生會多數都係港獨反共既?
我記得早幾年各學生會仲有染紅危機, 好多都係明或暗紅, 之前好似港大學生會都係由紅底學生做會長, 仲有新聞話舊學生會玩野唔俾返D資產新學生會?
點解幾年間變化咁大?

成隻異形咁既

HTC ?

覺得將來年輕人上位之後香港改變既人可以收皮啦
將來上位既年輕人咪就係呢D人lor

狗也不屌了

唔啱聽就要打壓， 洗唔洗成個立法會都比晒愛國愛黨啲人做呀

北京政府都代表唔到中原啦

人哋每日一車車運入嚟溝淡港人
人海戰術邊夠佢哋玩

京子個樣，係咪d領導特別岩

唔鍾意香港獨立，咪返去中國囉咁簡單

共產黨可以代表「中國大陸人」麼！？

「環球時報」可以代表人民發聲麼！？

中國人真喺不知所謂！

個樣幾似蟲

選唔上咪反省下lo

學生會 不能代表 香港學生
共產黨 不能代表 中國人民
ＴＶＢ 可以代表 全港茶餐廳

咁佢又憑咩代表香港學生啊

出自共產黨口真係好笑。
你國家主席何嘗係由人民選出嚟

退會囉支蛆

獨唔獨關我撚事 不過反支辱支就必需要

我是中國人！

小部份愛国學生不能代表香港

支那人表示選舉不代表民眾
真係好有說服力

繼續吠丫

相由心生

自己有票唔去投, 跟手話人唔代表你

如果用投票率黎計, 連公投都冇既港共政府同共慘黨算係咩

港共政府不代表港人
共慘黨不代表支那人

曲線屌中共係冇人民授權就選到香港特首

支那賤畜五官

選唔到咪代表你係少數囉on9
咁多人認中國人你就唔會選唔到啦

咁多前居之鑑
紅底的話一早就con day揪到出黎啦

相同標準下，共同黨都一樣唔可以代表中國人民
依位同學包藏禍心吖

將正苦同共慘黨代入去就fit晒

地道香港人嚟， 究竟咩條件下香港先會出到呢啲人